德國交流學生簽證要幾耐批好？

仲未收到admission letter 正本

好似一兩星期

應該點貼文宣?

成條天橋被清過無數次，洗過好多次
但呢一張紙屹立不倒

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

趕唔切佢會叫你入左境先
落左地再去市政廳搞
啲職員會教你
唔知係咪個個洲一樣做法

有咁荀嘅嘢？

基本啦

我去Lower Saxony
你經驗係咁？

nrw係囉
你旅遊簽證都入到境麻
我個陣即頭啲passport亂咁用
個student visa都唔知有冇activate過
因為無barcode無性
就咁得張貼紙痴落passport
但大學會有一日group哂所帶留學生去市政廳登記

最壞打算都係買要飛隔離國家機票weekend遊
activate返個visa姐

有冇人試過被要求補件？有冇都分享下
要補件嘅話成個申請會需時多幾耐？
我3月頭飛，聽日去德領搞簽證
冇admission letter正本得pdf檔列印本，預左要補件，好驚趕唔切買機票

Ching我得一本護照，比人收左我得返張回鄉證
你冇簽證去到德國，對面大學都俾你入學？網上啲人話冇簽證，大學唔會俾你做入學手續，連銀行戶口、租屋都做唔到，所有野都要有簽證先做到

Exchange唔使開戶口啦
幾個月時間又開又閂煩到嘔
全信用卡加5-6000 cash一定夠
租屋就搵間Airbnb包月
係入學個度唔清楚

可能其他國家唔使，但係德國強制要開限領銀行戶口（blocked account)
Airbnb租半年幾多錢？

佢無Dormitory 比你咩

Block account 用Fintiba 就得,佢仲可以幫你搞埋個insurance
你去N26開個account 去之前activate哂就得

admission letter最底有無一份由Rathaus 出既document?有時德國個邊會出一份VISA pre approval 咁香港就可以直接出VISA 唔洗send返去德國搞
咁就三日搞掂

4 weeks from application submission to getting the passport with visa back
(As you know they need to send the application to the corresponding state)
P.S there is no need to apply for a block account
Other ways for financial prove is feasible too

利申: currently doing a exchange in bavaria

After 3 weeks from applying they will ask you for the travel insurance & airplane ticket
Pdf admission letter was ok for me (tho it stated tht it is valid without signature)
If feasible do pick the younger girl to process your application rather than the older women
Seems the younger girl is more kind (and maybe more lenient)

Ray Wong & Alan Li is in Göttingen

做完去左老啲嘅眼鏡女人（佢2號檯）
佢望左幾眼啲正本就比返我，少左份admission letter都唔知
我成個過程5分鐘唔夠，明明前面啲人搞左都幾耐
是咪我執得整齊

冇 點樣有？

我用expatrio,平過fintiba